【Assange送美】Assange正式面對引渡民主法治國家，擔心隨時被滅口

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Justice Department has formally asked Britain to extradite WikiLeaks founder Julian Assange to the United States to face charges that he conspired to hack U.S. government computers and violated an espionage law, the U.K has confirmed.

Video footage from a U.S. Apache helicopter in 2007 leaked by U.S. Army intelligence analyst and whistleblower Bradley Manning to Wikileaks. The video shows Reuters journalist Namir Noor-Eldeen, driver Saeed Chmagh, and several others as the Apache shoots and kills them in a public square in Eastern Baghdad after they are apparently assumed to be insurgents. After the initial shooting, an unarmed group of adults and children in a minivan arrives on the scene and attempts to transport the wounded. They are fired upon as well. The official statement on this incident initially listed all adults as insurgents and claimed the US military did not know how the deaths ocurred.

美國都無法治民主，點解中國會有？點解香港會有？

The UK home secretary has signed an extradition warrant allowing WikiLeaks founder Julian Assange to be extradited to the US, where he faces charges of conspiring to hack government computers and violating espionage law.

Sajid Javid announced on Thursday that he had formally agreed to the request, which was received from the US justice department this week. “He [Assange] is rightly behind bars,” Mr Javid told the BBC. “There is an extradition request from the US that is before the courts tomorrow but yesterday I signed the extradition order and certified it and that will be going in front of the courts tomorrow.”